.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Зулгат-воин (Xulgath Warrior)
============================================================================================================

Зулгаты-воины нападают с яростью и нетерпеливой жестокостью, всегда готовые к следующей схватке.
Среди этих злобных рептилий популярно получение боевых трофеев - включая оружие и предметы, отнятые у поверженных врагов, а также более мрачных трофеев, добытых из плоти павших жертв - и те, чьи доспехи и чешуя сильнее украшены, пользуются со стороны своих сородичей наибольшим уважением (и, возможно, страхом).



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Xulgath-Warrior:

Зулгат-воин (`Xulgath Warrior <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=418>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`ХЗ`
- :size:`средний`
- зулгат
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 336

**Восприятие**: +6;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Языки**: Драконий,
Подземный

**Навыки**:
Атлетика +7,
Скрытность +5

**Сил** +4,
**Лвк** +2,
**Тел** +3,
**Инт** -1,
**Мдр** +1,
**Хар** +0


**Предметы**:
дубинка,
метательное копье (3)

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +4

**ОЗ**: 21


**Вонь (Stench)**
(:t_aura:`аура`, :t_olfactory:`обонятельный`)
30 футов.
Существо попадающее в эту область, должно совершить спасбросок Стойкости КС 16.
При провале, оно испытывает :c_sickened:`тошноту 1`, а при критическом провале, оно еще получает штраф состояния -5 футов к своим Скоростям на 1 раунд.
Находясь в этой ауре, существо получает штраф обстоятельства -2 к спасброскам для восстановления от этого состояния :c_sickened:`тошноты`.
Существо добившееся успешного спасброска становится временно иммунно к вони всех :t_xulgath:`зулгатов` на 1 минуту.

----------

**Скорость**: 25 футов


**Ближний бой**: |д-1| дубинка +9 [+4/-1],
**Урон** 1d6+4 дробящий

**Ближний бой**: |д-1| челюсти +9 [+4/-1],
**Урон** 1d6+4 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь +9 [+5/+1] (:w_agile:`быстрое`),
**Урон** 1d4+4 рубящий


**Дальний бой**: |д-1| дубинка +7 [+2/-3] (:w_thrown:`метательное 10 фт`),
**Урон** 1d6+4 дробящий

**Дальний бой**: |д-1| метательное копье +7 [+2/-3] (:w_thrown:`метательное 30 фт`),
**Урон** 1d6+4 колющий





.. include:: /helpers/actions.rst